刷新 11 回复 102 关注

举报只看`#413369` **精品**5月之前 7-25 15:32:41

### 科目三注意事项



（观察左右方向及左右后视镜情况，俗称摇头）



### 1.车辆起步



绕车一圈，观察前后，开门坐下，调整座椅，
关门系安全带，踩住刹车，踩住离合，
（点火），打左灯，观察前方及左右后视镜
挂一档，放手刹，慢抬离合至半联动（方向盘震动）
再次观察前方及后视镜，慢抬刹车，利用离合控制低速起步
侧方停车起步或车场起步向左汇入主干道前，再次观察左右方向及后视镜，并且向左后方观察左后方来车及行人



### 2.车辆加速减速与加减档



注意：离合与油门不可同时踩下。
换挡时松油门、快踩离合、稳换挡、稍慢抬离合（尤其3退2，2退1）。
行驶时一般左脚平放，右脚在刹车、油门间切换。挂档时左脚踩离合。
1档时轻踩油门加速至15-20，松油门踩离合挂2档，挂档后慢抬离合再次轻加油门提速。
速度与档位应匹配，需控制发动机档位不高于3000转每分钟。一般而言：
0-20 1档 15-20 1换2
10-30 2档 25-30 2换3
20-40 3档 35-40 3换4
30-50 4档 45-50 4换5
50以上 5档
前方车辆制动尾灯（车尾红灯）亮起时、感觉与前车距离缩小时、即将到达路口斑马线时、绿灯仅剩下几秒不足以通过路口时、即将到达目的地时，松开油门，慢踩刹车，逐级退档。踩刹车要轻、稳，避免刹车过急。



### 3.红绿灯停车与靠边停车



即将到达目的地时、绿灯即将结束还未驶过停止线时、红灯时，轻踩刹车，缓慢减速并退档。车速降低至10，踩下离合，估计距离均匀踩下刹车，直至完全停止，回空档。
如果红灯等待时间较长，回空档后拉手刹，双脚可离开踏板稍作休息。
如果红灯即将结束，右脚踩刹车左脚踩离合，放手刹挂一档，提前抬离合至半联动，绿灯亮且前方车辆起步时抬起刹车离合，轻加油门尽快起步。
靠边停车时，减速至挂一档并通过离合控制车速，打右灯，观察左右后视镜后方来车，看右后视镜微调与右侧边缘线距离，调整合适后踩下离合器，均匀踩下刹车停车。回空档拉手刹，熄火解安全带，再次观察左右后视镜及后方来车，开车门下车。



### 4.变更车道与超车



转弯、掉头、靠边停车前，加速减速时，需变更车道。变更车道前，打开转向灯，观察左右方车辆及后视镜约5秒，判断是否有变更车道条件。若前后方车辆距离较远，车速均匀，可变道。稍微转动方向盘（约15度至45度），待车前角触碰线时回正。回正后及时关闭转向灯。
超车时，提前打左灯，同上判断有无超车条件，再向左变更车道，变道后稍加速。关闭左灯打右灯，再次同上判断有无超车条件，再向右变更车道，变道后关灯。



### 5.掉头



提前变更车道至最内道并减速至2档，打左灯，观察前后方车辆、对向来车、路口左右方来车。如车辆较少情况简单，可继续保持2档低速。若车辆情况复杂，或需在路口停车，退1档并继续减速。
即将到达掉头地点，松开油门刹车，左脚靠在离合踏板上，再次观察各方向车辆情况。肩膀驶过掉头点时，迅速向左打满方向盘，并再次观察各方向车辆情况，随时准备停车。
掉头后，沿内侧第二道行驶，关闭左灯逐渐加速。



### 6.直线行驶



目视稍远处，双手放松扶稳方向盘，小幅度（不超过10度）调整方向，平稳通过。
通过路口、斑马线、学校、公交车站时减速，并观察左右方向及左右后视镜。



`#2131288` 5月之前 7-25 15:35:49

[Alice] 后天考科三，加油～



`#2131302` 5月之前 7-25 15:38:14

[洞主] Re Alice: 加油💪



`#2131457` 5月之前 7-25 16:05:29

[Bob] 明天科四，还没下驾考宝典😇



`#2131752` 5月之前 7-25 16:59:03

[Carol] 加油吧，不同地方要求不一样的



`#2132151` 5月之前 7-25 18:17:24

[Dave] Re Bob: 来得及 我也是前一天晚上十点开始看，第二天早上考试前看完的… 很多和科目一一样



`#2132156` 5月之前 7-25 18:17:47

[Dave] 没有修仙正常作息能够看完



`#2132434` 5月之前 7-25 19:02:26

[Eve] 直线行驶挂了两次..不过总算拿到牌了



`#2134671` 5月之前 7-26 2:55:21

[Francis] Re Eve: 直线行驶也挂了两次了，已经一年没考了，寒假再看吧，唉



`#2134747` 5月之前 7-26 7:11:35

[Grace] 一会就要考了|｡･㉨･)っ♡



`#2138971` 5月之前 7-26 21:03:03

[Hans] 你怎么知道我学科三



`#2139586` 5月之前 7-26 21:42:20

[Isabella] 码了码了



 插入图片

 预览 发表